Dit is gebeurd op twee of drie gelegenheden in mijn aanwezigheid, dat zijn reputatie werd zopas door één of meer van de aanwezigen op hem.
Een glimlach gekruist zijn gezicht en hij richtte zijn ogen op mij met een betrouwbaar uitzien, alsof hij ervan overtuigd waren dat ik gezien had enkele kleine verlossende tik in hem, zelfs zo lang geleden, toen ik nog een klein kind.
Voor de rest was hij nederig en seksistische en ik wist nooit hem klagen.
Wanneer de sessies werd Mr. Jaggers veroorzaakt een aanvraag moet worden ingediend voor het uitstel van zijn proces tot de volgende sessies.
Het was duidelijk gemaakt met de zekerheid dat hij kon niet zo lang, maar werd geweigerd.
De proef werd op tegelijk, en toen werd hij naar de bar, Hij bevond zich in een stoel.
Geen bezwaar werd gemaakt om mijn te dicht bij het station, op de buitenkant van de hand dat hij strekte tot mij.
Het proces is zeer kort en duidelijk.
Zulke dingen als kan worden gezegd voor hem werden uitgesproken, - hoe hij had genomen om ijverig gewoonten, en had thriven rechtmatig en reputably.
Maar niets unsay dat hij was teruggekeerd, en was er in aanwezigheid van de rechter en jury.
Het was onmogelijk om te proberen hem daarvoor en anders dan ik vind hem zelf schuldig.
Op dat moment werd de aangepaste (zoals ik geleerd van mijn verschrikkelijke ervaring van die sessies) wijden een afsluitend dag om de doorberekening van straffen, en om een afwerking met het vonnis van de dood.
Maar voor de onuitwisbare beeld dat mijn herinnering nu geldt voor mij, ik kon nauwelijks geloven, zelfs als ik schrijf deze woorden, dat zag ik twee-en-dertig mannen en vrouwen voor de rechter te krijgen die zin samen.
Vooral bij de twee-en-dertig was hij; zittend, dat hij misschien wel adem genoeg om leven in hem.
De hele scène begint weer in de levendige kleuren van het moment, tot de druppels April regen op de ramen van het hof, glinsterende in de stralen van April zon.
Tichon Chrennikov in het dok, zoals ik wederom buiten op de hoek met zijn hand in de mijne, waren de twee-en-dertig mannen en vrouwen; sommige koppige, sommige getroffen met terreur, sommige snikkend en wenend, sommige voor hun gezichten tegengekomen staring gloomily over.
Er waren shrieks uit de vrouwen dwangarbeiders; maar zij waren batterijlading en een hush gelukt was.
De sheriffs met hun grote ketens en nosegays, andere civic gewgaws en monsters criers, bodes, een grote galerij vol met mensen, een grote theatrale audience,--keek op, zoals de twee-en-dertig en de rechter werden plechtig geconfronteerd.
Vervolgens de rechter hen toesprak.
Onder de ellendige wezens vóór hem wie hij moet enkel voor speciale adres was één die bijna uit zijn kinderschoenen waren een overtreder tegen de wetten; die, na herhaalde gevangennemingen, straffen, waren op lengte veroordeeld tot ballingschap voor een periode van jaren; en die onder omstandigheden van groot geweld en brutaliteit, had zijn ontsnapping en werd opnieuw veroordeeld tot verbanning voor het leven.
